［新手］［戰爭］<<2022>>

2022年5月13日

今日係我加入英軍陸軍嘅第一日,離開香港嘅第三年,呢個時候嘅香港早已成為另一個新疆,大量平民被進入“再教育營”。而我,就係比較幸運嘅一群,我起封城嘅前一晚離開香港，同家人一齊前往英國,此年為西曆2021年。

三年後嘅4月,台海戰爭正式爆發,中國軍軍隊先佔領澎湖,其後以澎湖為跳板,在嘉義縣東石鄉登陸,台軍末能驅逐 ,2個月後，台南、高雄、屏東全部失守 ， 台灣西南面全部失守 ， 幸運的是兩個半月後, 以美國為首的盟軍正式介入， 盟軍為國軍提供空中支援，成功保衛台中。而台灣的東面因為地勢陡峭， 中共的裝甲部隊未能駛入，所以未有進展 。

7月21日，中國突襲美軍在沖繩的嘉手納空軍基地，造成 過百美軍受傷，數千平民受傷，盟軍正式向中國宣戰。